[
  {
    "id": 1,
    "subject": "math",
    "type": "numeric",
    "question": "Решите уравнение: 2x + 4 = 8. Найдите x.",
    "answer": ["2"]
  },
  {
    "id": 2,
    "subject": "math",
    "type": "numeric",
    "question": "Найдите площадь квадрата со стороной 5.",
    "answer": ["25"]
  },
  {
    "id": 3,
    "subject": "math",
    "type": "numeric",
    "question": "Сколько градусов в прямом угле?",
    "answer": ["90"]
  },
  {
    "id": 4,
    "subject": "math",
    "type": "numeric",
    "question": "Найдите производную функции f(x) = x² + 3x + 1.",
    "answer": ["2x + 3"]
  },
  {
    "id": 5,
    "subject": "math",
    "type": "numeric",
    "question": "Вычислите интеграл ∫(2x + 1)dx от 0 до 2.",
    "answer": ["6"]
  },
  {
    "id": 6,
    "subject": "math",
    "type": "numeric",
    "question": "Найдите объем куба с ребром 3.",
    "answer": ["27"]
  },
  {
    "id": 7,
    "subject": "russian",
    "type": "text",
    "question": "Напишите слово с удвоенной согласной.",
    "answer": ["ссора", "группа", "ссора "]
  },
  {
    "id": 8,
    "subject": "russian",
    "type": "text",
    "question": "Укажите часть речи слова 'Бегать'.",
    "answer": ["глагол"]
  },
  {
    "id": 9,
    "subject": "russian",
    "type": "text",
    "question": "Напишите слово с буквой Ё.",
    "answer": ["ёлка", "ёжик", "шёпот"]
  },
  {
    "id": 10,
    "subject": "russian",
    "type": "text",
    "question": "Расставьте знаки препинания: 'Мама пришла домой и начала готовить ужин'.",
    "answer": ["Мама пришла домой и начала готовить ужин."]
  },
  {
    "id": 11,
    "subject": "russian",
    "type": "text",
    "question": "Определите тип предложения: 'Какой прекрасный день!'",
    "answer": ["восклицательное"]
  },
  {
    "id": 12,
    "subject": "russian",
    "type": "text",
    "question": "Найдите ошибку в слове: 'прекрасный'.",
    "answer": ["нет ошибок", "ошибок нет"]
  }
]
  